>[!note]
>Consideriamo un generico bipolo:
>![[Pasted image 20240823163350.png]]
>Avremo che il lavoro compiuto da $\overrightarrow{E}$ per spostare una carica $\Delta Q$ da $A$ a $B$ sarà:
>$$\begin{align*}
L_{AB}&=\Delta Q\int_{AB}\overrightarrow{E}\space \text{d}\overrightarrow{l}=\Delta Q \left(-\int_{BA}\overrightarrow{E}\space \text{d}\overrightarrow{l}\right)\\
&= \Delta Q\cdot V_{AB}\\
&= W_{A}-W_{B}= \Delta W
\end{align*}$$
>Avremo quindi che la potenza emessa in un determinato lasso di tempo sarà: $$\frac{\Delta W}{\Delta t}= \frac{\Delta Q}{\Delta t}V_{AB}$$
>Che per $\Delta t\to0$:
>$$\frac{\text{d} w}{\text{d} t}= \frac{\text{d} Q}{\text{d} t}V_{AB}$$
>Definisco quindi la potenza istantanea come: $$p(t)= \frac{\text{d}}{\text{d} t}w(t)= i(t)v(t)\qquad p(t)=[W]$$

Definiamo, in convenzione normale, che la potenza assorbita e erogata da un bipolo è:
$$p_{a}(t)=v(t)i(t)\qquad p_{e}(t)=-v(t)i(t)$$
Viceversa, in convenzione dei generatori, la potenza assorbita e erogata da un bipolo è:
$$p_{a}(t)=-v(t)i(t)\qquad p_{e}(t)=v(t)i(t)$$

### Potenza istantanea di un n-polo
>[!note]
>Avendo un generico $n$-polo:
>![[Pasted image 20240824102606.png]]
>
>Supponendo di:
>- usare la rappresentazione a stella con $0$ nodo di riferimento
>- usare la convenzione normale
>
>Definiamo la potenza assorbita dall'$n$-polo come: $$p_{a}(t)= \sum\limits_{k=1}^{n-1} v_{k}(t)i_{k}(t)$$

